<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Me, Myself &amp; My Avatars</title><link>https://hololena.github.io/memyselfandmyavatars/</link><description>Recent content on Me, Myself &amp; My Avatars</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><managingEditor>mailto:lena.biresch@gmx.de (Lena Biresch)</managingEditor><webMaster>mailto:lena.biresch@gmx.de (Lena Biresch)</webMaster><atom:link href="https://hololena.github.io/memyselfandmyavatars/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://hololena.github.io/memyselfandmyavatars/projekt/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>mailto:lena.biresch@gmx.de (Lena Biresch)</author><guid>https://hololena.github.io/memyselfandmyavatars/projekt/</guid><description>Unser Projekt &amp;ldquo;Me, myself &amp;amp; my avatars (or remapping the homunculus)&amp;rdquo; beschäftigt sich mit der Bedeutung von Avataren in der virtuellen Realität und möchte die Chancen und Grenzen ausloten, die in ihrer Nutzung liegen. Es geht dabei zentral um die Erweiterbar- und Veränderlichkeit des Homunkulus, einer im Neurokortex verorteten Kartierung der vom Körper erlebten Bewegungen und Empfindungen. Diese Kartierung ist nicht nur verzerrt, da die Körperregionen mit mehr Nervenenden oder Verbindungen im Gehirn größer abgebildet werden, als die weniger empfindsamen.</description></item><item><title/><link>https://hololena.github.io/memyselfandmyavatars/team/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>mailto:lena.biresch@gmx.de (Lena Biresch)</author><guid>https://hololena.github.io/memyselfandmyavatars/team/</guid><description>Lena Biresch kommt ursprünglich aus dem Theaterbereich, wo sie als Regieassistentin, Stückautorin und Regisseurin tätig war. Seit 2016 beschäftigt sie sich verstärkt mit den neuen immersiven und interaktiven Medien, was in eine Ausbildung zur Spieleprogrammiererin mit Schwerpunkt Virtual Reality mündete, die sie 2020 mit Diploma abschloss. Seither arbeitet sie als freie Virtual Reality Experience Designerin, zuletzt als Stipendiatin an der Akademie für Theater und Digitalität in Dortmund, wo sie ein kollaboratives Spiel entwickelte, das Virtual und Augmented Reality miteinander verbindet.</description></item></channel></rss>